**安德烈二世 II. Endre**(或称**安德拉什二世 II.
András**；[斯洛伐克语](../Page/斯洛伐克语.md "wikilink")：Ondrej
II)(1175年—1235年)[匈牙利](../Page/匈牙利.md "wikilink")[阿尔帕德王朝的国王](../Page/阿尔帕德王朝.md "wikilink")（1205年—1235年在位）。[匈牙利國王](../Page/匈牙利國王.md "wikilink")[贝拉三世之次子](../Page/贝拉三世.md "wikilink")。他在与长兄[伊姆雷国王长期争斗并把伊姆雷之子和继承人](../Page/伊姆雷.md "wikilink")[拉斯洛三世](../Page/拉斯洛三世.md "wikilink")（只是个幼儿）及其母[阿拉贡的康斯坦丝赶出匈牙利之后成为国王](../Page/阿拉贡的康斯坦丝.md "wikilink")。

安德烈二世据说是一个喜欢奢侈的国王；在他执政时期，匈牙利的王权日益衰弱。1217年—1218年，安德烈二世参加了原目标为[叙利亚后攻向](../Page/叙利亚.md "wikilink")[埃及的毫无成效的](../Page/埃及.md "wikilink")[第五次十字军东征](../Page/第五次十字军东征.md "wikilink")。

1222年，安德烈二世在贵族要求之下颁布了[黄金诏书](../Page/黄金诏书.md "wikilink")。诏书对中小领主和大封建主作出很多让步。1235年，安德烈二世逝世，王位由長子貝拉四世繼承。

## 家庭

安德烈二世和他的第一個妻子格特鲁德生了5个孩子：

1.匈牙利的玛丽 (1203-1221) 与保加利亚沙皇[伊凡·阿森二世结婚](../Page/伊凡·阿森二世.md "wikilink")

2\.[贝拉四世](../Page/贝拉四世.md "wikilink") (1206-1270)

3.匈牙利的伊丽莎白 (1207-1231)

4\.（[克罗地亚公爵](../Page/克罗地亚.md "wikilink")，[加利奇公爵](../Page/加利奇.md "wikilink")）
(1208-1241)

5\.（加利奇公爵） (1210-1234)

安德烈二世和第二個妻子尤兰德·德·考特尼生了1个女儿：

6.匈牙利的尤兰 (1215-1251) 与阿拉贡国王[海梅一世结婚](../Page/海梅一世.md "wikilink")

安德烈二世和第三個妻子，[埃斯特家族的](../Page/埃斯特家族.md "wikilink")生了1个儿子：

7\.[伊什特萬](../Page/伊什特萬.md "wikilink")（斯蒂芬） (1236-1271)

[Category:匈牙利国王](../Category/匈牙利国王.md "wikilink")
[Category:1235年逝世](../Category/1235年逝世.md "wikilink")